公安條例：私人處所舉行逾500人集會須向警務處作「意向通知」

逾3萬名休班或退休警務人員及家屬，昨晚（22日）在警察體育遊樂會舉行萬人大會，聲援七警。根據《公安條例》，在私人處所舉行超過500人的集會，事前須向警務處作出「意向通知」。根據警務處網頁，昨日全日未有接獲任何公眾集會或遊行的通知。法政匯思成員、大律師石書銘指出，如有關集會未有申請「不反對通知書」，法律上為「未經批准集結」，「同佔中無分別」。

警方回應指，昨日活動為專業及業務性質，並非《公安條例》第2條所指的集會。

根據《公安條例》第7條，「在私人處所舉行的集會，而該集會的參加人數為不超過500人者」，方可豁免向警務處長作出「意向通知」；根據《公安條例》第17A條，參與未經批准集結，一經定罪最高可判處5年監禁。
立法會議員、大律師楊岳橋指，警察體育遊樂會為私人處所，在該處集會「照法律字面」是需要申請，如警方依法辦事，應解釋為何容許未有申請的集會舉行。但他指出，一般在私人處所聚集不觸犯刑事罪行，如有婚宴擺50圍酒席也逾500人，但從來不會有人申請。

一萬七千人集會點解唔駛通知？

算啦咪又係自己人查自己人